女子聲稱向聯合國提覆核 申暫緩補選游梁議席

【東網專訊】青年新政游蕙禎及梁頌恆因在立法會就職宣誓時「辱華」而被取消議員資格，政府已刊憲安排在明年3月11日補選填補出現的空虛，但有市民聲稱已就兩人被取消資格向歐洲人權法庭及聯合國人權理事會提請覆核，認為選舉管理委員會在相關法律程序未完結期間安排補選屬違法，更於今日(6日)入稟高院提請司法覆核，要求法庭下令選管會暫緩補選游、梁二人出缺的議席。

早前有報道指，梁頌恆父親的有一位名為梁潔卿的姊妹。她的名字剛好與申請人，記者致電向申請人查詢時，問及申請人是否梁頌恆的親戚，申請人強調這是私隱問題，只是回答：「唔承認亦唔否認。」在入稟狀中自稱，申請人自稱是梁頌恆大部分選民的代表，以及游蕙禎部分選民的代表，她把選管會列作答辯人，又把游梁二人列為相關利害人士。

申請人指稱，終審法院拒絕向游、梁二人就宣誓案批出上訴許可後，她已向歐洲人權法庭及聯合國人權理事會就終院判決提出覆核，由於法律程序仍在進行當中，據《立法會條例》第36條(1)(e)(ii)，法庭應頒令選管會暫緩游梁二人出缺議席的補選安排。

有得咁玩

好多花生

唔好玩啦
歐洲人權法庭及聯合國人權理事會點會影響到香港法院的啲裁決

有約束力?

Push

係咪建制派唔想3月11日選舉，先搞d咁野 ?

傻仔 聯合國最大米飯班主就係中國

唔出奇

發少陣夢啦
你估仲係十年前？
支那都自身難保

選管會識玩

5月先選lu

我斷鳩估
應該係香港-中英聯合聲明-英國-歐盟-ECHR？